\documentclass{jarticle}

\makeatletter
\makeatother
\setlength{\oddsidemargin}{-2mm}
\setlength{\evensidemargin}{-2mm}
\setlength{\topmargin}{-10mm}
\setlength{\textwidth}{164mm}
\setlength{\textheight}{230mm}

\usepackage{ascmac, here, txfonts, listings, jlisting, color, txfonts}

\lstset{
	breaklines=true,
	language={C},
	basicstyle=\ttfamily\scriptsize,
	stringstyle={\sffamily \color[rgb]{0.8,0.0,0.4}},
	frame=tRBl,
	framesep=7pt,
	numbers=left,
	numberstyle=\small,
	tabsize=4,
	keywordstyle=\color[rgb]{0.0, 0, 0.8},
}

\begin{document}
\title{情報科学基礎実験 第2章レポート}
\author{201311350 河原 悟}
\maketitle

\section{\rm テーマ名}
2.3--風力を測るLEDデジタルメータの制作
\section{\rm 概要}
モータに付属しているプロペラを回すことで, モータ内に電圧を発生させ,それをArduinoへの入力とする. 電圧を数値として受け取り, 入力された電圧（数値）に応じて点灯させるLEDの数が増えるプログラムを書く.
\section{\rm 実験に用いた部品}
Arduinoボード, ブレッドボード, USBケーブル, LED4個, 抵抗(270$\Omega$)4個, 小型発電機, プロペラ, ジャンプワイヤ, ワニクリップ
\section{\rm 配線の様子}
Arduinoのデジタルピン9$\sim$13に抵抗$\rightarrow$LED$\rightarrow$Grandとつなげ, アナログピン0にモータ$\rightarrow$Grandとつなげる.モータにはプロペラを取り付ける.
\section{\rm スケッチ}
	\lstinputlisting{/home/beshowjo/works/kadai/InformationScienceExp/sketchbook/report1.cpp}
\section{\rm 動作状況の記述}
プロペラを回すとシリアルモニターに数値が示され, 数値の大きさによって光るLEDの個数が変化することが確認出来る. プログラム内の変数nextを変えることによりプロペラを回す力の加減を変えなくても光るLEDの個数が変わることが分かる.
\section{\rm 実験において苦労した点や感想など}
最初は配列の仕方が分からず, 一つのデジタルピンに4つのLEDと抵抗を直列でつなぐなど手間取った.
\section{\rm 与えられた部品を用いてやってみたかった実験の例}
小型ソーラーパネルを用いてプロペラを回ししたり, その逆や双方が双方を動かすもの等.
\end{document}
